【超強颱風逼港】天文台調高風勢預測：周日離岸吹10級暴風

天文台前晚原預計超強颱風「山竹」，最大機會在周日（16日）於尖沙嘴天文台總部西南方70公里左右掠過，可算是正面吹襲，但由於全球主流的氣象超級電腦，均南調山竹的預測路徑，天文台亦跟隨，改料山竹最大機會在本港西南200公里左右掠過。但由於山竹環流廣闊，加上預測時間縮短，天文台反而「調高」當日的風勢預測，除維持普遍地區吹8級烈風的字眼，更首次表明離岸吹10級暴風。
而因山竹可能剷上菲律賓，天文台則稍為調弱其掠港時的中心風力，由原先預計的時速220公里，減至205公里，但仍相當強勁。

連登仔：打唔正即係無事

Btw 菲律賓今次會點
咁勁兜野打落去 北部真係渣都無

燈走咗啦

又燈

最好死多點，報香港人的仇

知道打唔正，天文台上下終於可以輕鬆下，專心撚下市民

星期日咪掛一掛滿足下你地

阿巨第一次露兩手睇街坊睇睇，唔好丟爸爸架

好擔心😭
前幾日已經係咁望住個風
希望啲人疏散咗一

去除劣質基因

離岸wfc

暴風雨前總是風平浪靜

大交合係咁燈，最後應該同鯰魚差唔多

話撚知班仆街死哂，當年d狗係出事現場笑住影相個樣呢世都忘記唔到

到時香港咪無左條新海底隧道囉
諗住高鐵過海直通西環架嘛
好失望

入咗西菲律賓海之後路線有機會再修正
無話唔可以轉北架喎

個風打唔正天文台都照出十號，到時就可以大大聲講港豬噢同鳩鐵係經得起十號風球既考驗

表示憤怒

應該都係 符合國情

星期日打風已沒意義

屌
氣候系政治
全球暖化又系政治
連打個風都系政治

離岸十號風力 大交合掛八號風球